理大物理治療 你問我答

如題

well received w/ thx

點解唔收non jupas？

請問你對今次黑洞圖有咩睇法

收啊 second degree, IB 都收 20-30個左右

我指asso

不了

一直都冇收asso
東華可能得

前途非常好
公立呢2，3年都請得晒所有畢業生
院舍好等人用啊！！！！！！
唔chur, 舒服嘅
就係出實習有d壓力

物理治療同職業治療分別喺邊
點解揀物理而唔揀職業治療
邊個多靚女

IB收幾多分？

其實我地睇一樣嘅病人
分別在做唔同治療
物理做止痛，練力，抽痰，行路，手法治療，針灸...
佢地做生活訓練，教人去廁所，著衫，亦做手托，保護衣...
因為物理好玩d
職業多靚女！！！！！！

Dse best 5 29,30分
IB唔知sorry

當然會睇唔起
但既然米已成炊
佢地幫到社會就得

Hkcc health stud 咪收

Best 5 29入
三個主軸課程：骨骼肌肉（處理痛症）
心肺復康（主要幫除痰）
神經復康（幫中風病人）

東華可能收

Poly Ot Pt唔係收Health stud咩 東華要jupas先入到

有啊
岩啊
我就係中晒乘10果4科先入到
中Eng phy bio

PT冇收過hd/asso

OT幾好啊 多靚女
PT真心唔chur
我成績算差架喇

1.點睇啲海歸physio? 你地會唔會外國physio transfer? 例如uk year 1 trans poly year1/2咁

2.CVR physio 除左抽痰仲會做啲咩treatment?

3.比你揀你會係翻HA做定係啲private practise/醫院？

Thanks

Practice* sor

1海歸唔算好多 每年20，30個啦
不過我都想個註冊考試難度高d, 少d人pass到個執業試
提高d質素
2CVR係咩
3HA邊間都諗好喇
我地9成5同學都想入HA

冇人會係外國讀1年再返poly讀😆

你地OT好大 競爭咩
唔洗太chur自己喎

係架 向前看啦

樓主知唔知poly 物理治療master果度收生果度睇咩多?

唔知
面試，GPA都睇

高year😆😆

要GPA3. 5或以上先有得去
好多人爭
我去唔到
不過仲好 因為出果間clinic 超靚grade

3.5 over幾多

4

係咪有排都未飽和？

冇錯
10年內都唔會飽和

讀得辛唔辛苦

有冇話大院定細院定其他會比較少workload

唔辛苦
好開心

QE UCH出名大workload
CMC就細workload

醫院物理治療人事關係算唔算複雜

唔算
九龍中聯網就複雜d😣😣

椎間盤突出可唔可以做deadlift squat

多唔多同學食唔正weighing都入到 (例如中文差/冇讀bio/phy)

都多嘅
但其餘科5**/5*囉

咁後生就有？
盡量唔好抬太重
如果做到背痛
就係唔好再做嘅訊號

唔係背痛 係round lower back腰近盆骨位會痛

同腳有時會痹

有咩方法快啲好返 係咪一定要等佢自然好

想講pt 有收asso

啫係腰痛 同腳痺
好典型
椎間盤突出通常40歲打後先發病
通常只能減輕痛，好難斷尾
不過咁後生又唔同 復原可能性大d
平時坐或企保持挺直姿勢就得

在下實在聞所未聞

有冇掂過research
真係出紙 唔計fyp

冇
學士唔洗做research

好似外國讀完其實唔洗考試，有800小時實習就ok

唔該你 我知好難斷到尾 上年都發過一次 之後好返今年又嚟過仲要嚴重咗

最後問下上網成日睇到教叫你趴喺地下用手力推上半身上去後仰嘅動作有冇用

呢個運動叫做扮海獅，一下維持15-20秒,長d都得，一組做10下，一日做2-3組。
如果痛到飛起，扮海獅hold 10分鐘都ok, 唔洗郁
有用架，一個叫McKenzie嘅人發明嘅。

唔該

溫書啦 仲上連登

CNN靚grade🤣🤣

睇year 1-year3 sem 1 GPA
Over 3.5通常都有，除非果年突然多人想去
3.5去到泰國咋 想去加拿大果d再高d啦

ot收很多hs

哇 幾好喎 HS有得入OT

見phys 有weighting , pt 同phys 有關係？

Year 1 有一科叫movement science要用到physics 力學嘅知識
冇讀physics嘅人都pass到

咁overall 計大唔關係？

*大

係唔大的
Bio就大

Source?

你地做suction sputum同平時班nurse做既有咩唔同既位?(唔計拍痰)
CVA rehab progress 推唔推薦多做?即係patient做到就盡做?

我地抽痰同護士做嘅一樣
冇分別
至於中左風推唔推薦多做，
首先不是所有中風人士都有痰嘅問題，
有痰都有其他辦法除痰，例如刺激咳痰
病人最後咳唔出，先會抽痰
其他病人都係同樣道理

我都覺得奇怪架喇
OT咁有多人爭點會比HS入

想問宜家仲收唔收second degree?
聽講好似唔再收

收啊 做咩唔收
Non jupas入
Bachelor of Science都收

點解唔會？我自己就係hs入去ot
同屆有三個
其他科asso都有三四個
gpa高interview好就有

恭喜你前途一片光明

點解你答問題答到成個on9仔咁

因為有你隻on9係到囉

覺得東大過唔過到board?

過到
一定過到
睇東華職治就知

Pt board 好似企得好硬？

但係我係諗住用jupas入
degree gpa麻麻地

東華每年50個學生
系主任又係理大副教授
同個board好fd
政府又施壓
準時攞牌做野😂
Btw而家傾梗設立統一執業考試

Subject leader 司徒xx?

你重考一次？？
DSE 3年有效

engine狗入唔入得？

佩玉😂

GPA3.9或以上會考慮

聽人講ot 成日會爭其他department 既野做
佢哋多唔多搶pt d 野黎做?

OT同我地搶囉
多架，例如walking exercise
同埋好多運動

即係不論poly 東大都要考？

係啊 咁樣會大d壓力

OT 個名臭過公廁
唔只搶PT啦，speech P and O Clin psy
班OT遲下不如話食野係ADL做埋dieticians啦

師兄，邊間靚

下 原來唔係淨係搶PT
嚇親😳

靚果間clinic冇再同poly合作喇
醫院靚嘅就有KH, CMC

東華 同呢個有咩分別

OT個定位好亂
咩治療都可以當做OT 🌝
sex therapy, music therapy, art therapy都拉埋去自己地盤

我諗係呢行嘅都知架啦

東華暫時未有牌

如果東大pt冇牌就好笑

Sex therapy
不如OT做埋手天使

東大科科開，牌科科都照比
下一科應該開dentistry, 然後就到MBBS
迫不及待等想讀東大醫科

Omg🤣

佢地野心可能真係咁大

自資唔係已經有牌？

冇啊 慘

但係佢哋搶嗰d 野係咪真係本身識做嫁?
之前陪屋企人去做物理治療
聽到隔離個pt 話有個隻腳骨折左嘅病人
醫生寫明唔可以踩力落地
但係ot嗰邊同佢2隻腳踩曬落地行
搞到個病人痛到落唔到黎做運動
好似好亂黎咁

樓主點睇針炙? 聽講bachelor 都會教, 但係你實習或者畢業後夠唔夠膽用?

條頸成日好緊
有時會啪一聲好大聲
嚴重重會頭痛
Tender Trapezius+ postural related
點搞

而家只有部分醫院會做針灸
到時唔係夠唔夠膽用
而係要求你用
我夠膽做針灸啊
因為我地係現代針灸，
即係簡單版針灸
揀特定穴針針
唔係中醫咁用五花八門嘅針法
針灸對痛症係有立竿見影嘅功效
我地d學生畢業通常都會上下d針灸班增值下
上物理治療師或者中醫教嘅班

頭痛有機會同頸椎問題有關
平時可以做下拉筋運動，拉trapezius
同埋chin tuck in （google search下圖片）
如果有手痺，就要盡快睇醫生
學校PT價錢唔知，有用但唔係最頂尖嘅水平

嘩 係架 骨折病人踩幾多力落地都係好專業嘅判斷

第一次抽痰感覺如何

流晒汗
不過原來都唔係咁難啫😂

有冇同學一畢業諗住係private practice到做？

利申：外國physio

有 5個以內
邊個國家？

澳洲

畢咗業一排，讀還好出placement就辛苦，因為太多野學，全英文仲要習慣外國culture

都幾難習慣
而家係外國做野？

咁真係occupation嘛

揾緊工，諗住攞啲經驗同pr先返香港

PR要住多幾多年先有？

夠分就申請得，要好似住四年（係澳洲讀四年書都計）

好快就可以將所有野變成OT 的一部分
抽痰enable occupation of breathing
中風/任何病disable normal occupation 所有又可以做
好快可以做埋醫生

*所以

講之前自己搵下咩係occupation先啦

咁又唔係咁講 大家合作姐
無可否認ot好多野都關事 但大家最後都係想個patient好

呢位絲打就講得啱啦
搶搶聲 家下係為patient好 定為自己嗰專業好

jupas冇限combine cert年期啊

3年

又唔好下下搶搶聲
Physio一樣做FCE 拎部BTE做work sim

原來係咁

樓主已經neglect咗

PT近年強調埋工作訓練
其實PT都搶左針灸黎做
對中醫係唔公平

點睇東大未拎到認證既物理治療?個programme大佬都係Poly 過黎

因為好多物理治療大佬都反對

Poly 個網有句話要有良好體格先俾入
點先為之良好體格

啫係正常行到路就得
高度無所謂
155嘅女仔都入到
我好瘦冇肌肉都入到

點解要收？

樓主點解物理治療都會做精神科

原來係減肥班

係ha做緊 非otpt 但ot好多靚仔靚女

其實物理治療分開住院同門診服務
住院就係係病房入面做野
精神科 內科 外科 咩科都好
醫生如果開左轉介，通常係轉介肺部物理治療，或者轉介運動（行路），或者兩個都有
我地就會睇 所以我地係唔識醫精神問題，只係教佢地做運動

門診就係排期睇痛症果d

OT靚女多到

細粒嘅女仔 會唔會影響做野

其實會架 我成日要扶人行路
仲係扶d行得唔穩嘅病人添
不過又唔洗驚
因為有物理治療助理幫手

見私院有好多細細粒嘅pt

係啊 細細粒粒都可以好大力😂

師兄心水清

pt係唔係可以自己開檔，ot唔可以？

見自己走出黎個班pt好好揾

好似要referral
甘通常系咪揾埋個普通科醫生合作？

講多句
小弟愚見 出到黎做野 PTOT憎黎憎去無咩意思
做得allied health本來就有好多重疊位 你係做得好既咪做埋囉
無可否認PT係肌能層面係專業好多 亦要提OT睇大體因素同埋心理層面都好強
大家配合為個病人好 outcome都好D

同意

係啊 呢方面PT正d
10萬 8萬一個月不是夢

需要醫生轉介信，普通科，專科都得
而家傾梗直接就診
斷診所醫生米路

小弟中文不才，僅五星，偶有錯字，還望博雅君子見諒。

請問PT即係咩?

物理治療師

quote錯, sor

讀到腦都壞埋

點解唔讀醫

因為DSE唔夠分

好彩你將來係醫動物
唔係大鑊喇

邊止呀，我去睇私人就咁簡單計都150k起

其實有冇人覺得pt收分太高

10-20年前好似全c都入到

而家好前途科都要高分

等人用但唔chur ok

不過而家多左東華門檻真係低左，過2 3年東華就會有準神科

第時physio多咗你呢個on9都大鑊啦
勸你早日quit u算
又要爭地盤 又要係為搵大錢

睇果年多唔多人想去
有機會去到泰國

其實去overseas有咩優勢，點解咁多人爭， 1st hon可以畢業即刻入private?

師弟？

拎正牌去旅行咋
有學校資助1，2萬
外國個grade又會靚d
通常都A

扮乜撚 收得好少 但唔代表無
發夢聽過人HKCC爆四入去

Private 難入？

做乜鳩

易過借火
而家d人係爭入HA
Private面試正正常常都入到

兩邊人工差幾多啊

HA入職$30000
私人診所入職$28000-30000再加傭金

私院做係咪比較難升physio I?

唔知啊
不過唔升都冇所謂
咁高人工

好奇想知點解爭入HA？instead of 私家醫院？ 定private指NGO

可能因為實習係係公立醫院
而且私家醫院要求質素高，無咩經驗會有面色睇
Private指診所同私院
NGO真係冇咩人想做
多數入NGO嘅會係耀能，服務大腦麻痺，發展遲緩嘅小朋友，冇人入老人院

見私院好多都係海歸 好奇點解冇咩local 入

養和最大果個上年先由HA跳過去
係HA做左25年以上
與其入私院
不如去診所做
自由d, 賺得仲多

坐姿唔好+駝背 而家成日頸痛近幾日左邊頸後隱隱發痛+發熱，連左邊膊頭都覺得怪怪地知唔知會係咩事

最近有冇瞓泥頸？
不正常嘅重量壓在正常的關節上
有機會導致肌肉過勞
所以左邊後頸會痛
長遠要改善姿勢

冇淨係好驚會係d咩大問題

覺得東華果班畢業之後
東華first hon會唔會有競爭力過poly second low/third hon 搵工方面

如果痛繼續加劇
或者落到去手肘甚至手指
但係大問題喇

唔會😂😂
東華第一屆都未畢業
未被認受

你地placement時間幾長?聽講3寶黎講rd placement係最長,真?

private有冇master限制?

有冇諗過移民

我地要出5個5個星期
總共1000個鐘左右
RD唔知啊😂

Freshgrad都入得
所以冇限制
養和會根據你讀嘅master 而specialise入咩team
例如讀manipulative physio 入ortho team

有架
不過習慣唔到全英文返工

讀得物治 應該適應到架啦

哈哈 我想服務培育我嘅人

sor講得唔清楚，想講升I個度
讀書係咪min requirement?

本身bachelor of sci， 報second degree好定master好

行內有冇話咩間物理治療最好？

邊間*

係啊 master先升到1

Second degree
讀得舒服d
可以享受大學生活
GPA3.8以上先好諗😀

冇喎 不過正常都唔好睇卓健果d連鎖大型機械式診所

Non-jupas出左interview未 日日check住都係application being considered

報master定second degree要gpa3.8先好諗？

有gpa3.8去試下報med school MD好過啦老實講poly physio 排名又唔係高

免費幫我睇症ok?

想問pt 咁多野背, 樓主有咩背野既心得

Anatomy 樓主點讀

識唔識大隻佬Andy

唔識 大前輩？🤣

未有牌喎

上交叉點醫

Idk sorry

好多人爭架 non jupas係IB果班同second degree爭

需要背（用）嘅野有限
考試咪前一個星期溫2次
做野就袋定本notebook
需要背嘅野唔多
做多就熟

Human ana都係照背咋
Functional ana 可以down個app叫essential anatomy
3D版人體結構
要錢嘅

呢條片個d運動岩晒

條片後半部
如果有橡筋帶會效果好d, 冇都可以做

都係理大物理治療，佢依家yr2

Sorry呀突然推舊post
小弟 後腦受撞擊>腦震盪+腦出血>腦癇+腦積水
咩原因就唔講啦 大家參透下

唔知個問題關唔關物理治療/職業治療事

1.小弟依加行路有時會突然行唔到直線
唔知咩原因

2.今日突然發現
當我腳前掌貼地，腳踭升起hold住時
隔幾秒會開始震 類似(銀腳)咁
之後起震越勁，左右腳都會
腦專登控制唔震會冇咁震
但控制唔到幾耐
同confirm唔到係小腿定大腿肌肉導致
似小腿掛。。

我發現個時忍唔到流左眼淚
點解我會變成咁
屋企有人係rn，但唔想佢擔心
冇同佢講住

依加食緊抗腦癇藥
會唔會係side effect
定較大機會腦未控制到肌肉住

覆診日又未到
其實我崩崩地

師兄你嘅情況都比較嚴重
已經唔係我地個範疇入面
呢幾日如果仲係咁，就話你屋企人知，佢一定知道點幫到你，
唔好怕佢擔心，你嘅健康重要d
呢排盡量唔好行樓梯，費時跌親

多謝你呀巴打
其實真係有幾次落樓梯
感覺好似想仆落去咁
依加焗行嘅話
唯有好啲似公公婆婆咁
捉住扶手落去

係囉 唯有係咁
希望你早日康復
有RN屋企人都幾好

想問英國讀完MPT想入HA係咪無乜機會？

點計hon？yr1影響大唔大？

已畢業 唔知lu
不過hon重要嗎？
Year 4實習停晒， 要遲幾個月畢業同攞牌

想問下second degree non jupas係睇咩入？bachelor degree GPA定以前公開試成績？我以前讀non science subject會唔會完全唔考慮？

GPA同interview only!